「有人斷手斷腳，成車係血」 全車近百乘客急逃 人叠人變人踩人

「有人斷手斷腳，成車係血」
全車近百乘客急逃 人叠人變人踩人

頭條

【九巴翻側慘劇】

【本報訊】「有人斷手斷腳，死咗十幾個（人），成車都係血」，滿載馬迷的九巴872號線雙層巴士在大埔公路翻車後，車廂內從人叠人變成了人踩人。全車近百人都想着逃生，有人踩着別人的身體爬出被劏開的車頂，有人手腳折斷無力逃出，哀嚎聲中，躺在車底的全是屍體。

記者：龔蕙芝

親眼目睹這一幕慘劇的李灝生只有16歲，是慘劇中最年輕的傷者，他與爸爸一起從馬場總站上車，坐在巴士上層左面車尾近窗位置。他昨晚在病床上表示，在總站時乘客上滿車，但司機卻未到，之後有乘客與司機爭執。而事發前巴士行駛速度相當快，估計已超速，但司機未有減速就轉彎，之後意外瞬間發生，「司機轉彎唔收掣，乘客全部大叫，跟住架車就翻側去左邊」。

大埔昨晚發生九巴翻側意外致多人死傷，救護人員以白布遮蓋死者遺體。王心義攝

李灝生

警員昨晚在意外現場設置臨時停屍間。

多人在旁拍片沒施援

他形容事後車廂內血肉模糊，「有人斷手斷腳，死咗十幾個」，同時有乘客目擊有人被拋出車外嚇至嚎哭，車內其餘乘客則有如「搖骰仔」一樣被滾至人叠人的恐怖情況，有人卧地不起似無知覺，其間各人欲爭相逃生，惟又因車廂椅子壓毀而被絆倒，極之混亂。李氏父子幸均清醒，可自行爬出車廂，李灝生前額受傷需縫針，被送往大埔那打素醫院留醫；父親則頸部受傷。李嘆道，事發時多人在場拍片，未有協助救人，「好多人受傷，但得我同爸爸救人，其他人都喺旁邊拍片，冇人幫手」。

另外有傷者直指逃生者「要踩住人咁爬出去」，亦有乘客欲打爆玻璃車窗逃生不果，「搵唔到個鎚仔」，加上車廂滿是玻璃碎，因而令大部份下層的傷者被困車廂，僅有乘坐車尾位置的乘客可爬到太平門逃生，其中乘客葉先生爬出車頂自救後，仍見有很多乘客在車廂內被雜物壓住，他須聯同另外一些沒有受傷的乘客，才可逐一扶離車內其他傷者，不少傷者血流披面，呆坐路邊等候分流送院。

乘客手持扶手亦撞斷

「好似坐快艇咁！」傷者陳先生在路邊受訪時猶有餘悸，他指當時巴士載滿乘客由馬場開出後，車速由始至終均十分高速，在意外前多個彎路均是高速入彎，在落斜路段，司機甚至無「收油」迹象，儼如賽車一樣。整個車程期間已有乘客私下指車速太快，坐着的乘客身體亦被揈至左右搖擺；另有傷者指由於司機在開車時因遲到被乘客埋怨，司機之後似故意加快車速，形容司機的駕駛態度「似發脾氣，越踩越快」。

當駛到臨近意外的彎位時，陳與其他乘客感到巴士單轆離地行駛，眾人知大禍臨頭，有乘客大叫「揸實」，陳先生即握實扶手保命，惟翻車時衝擊力十分大，其手持的扶手亦撞斷。

傷者分別送往12間醫院治理，此外現場和醫院同時塞滿前來尋找親屬的市民，有市民從報道中得知家人遇意外即趕到大埔公路現場，惟因現場消息混亂，有親友因未能聯絡家人顯得焦急，哭着追問救護人員；另有市民在現場知悉親屬不幸身亡而崩潰嚎哭，需現場人員攙扶上救護車治理，場面心酸。

相關新聞

分送12間醫院 9人命危
頭條 3小時前

兼職車長與客爭吵發脾氣意外後只顧WhatsApp 留言「聽朝會報紙A1」
頭條 3小時前

車長為巴士迷 屢發生意外
頭條 3小時前

巴士一邊車身離地難修正
頭條 3小時前

乘客：司機轉彎加速飛埋站
頭條 3小時前

傷者眾多 醫護主動回院幫手
頭條 3小時前

同一日港曾發生兩大慘劇
頭條 3小時前

林鄭︰委法官主持獨立調查當局提供經濟及心理支援
頭條 3小時前

馬會擬協助 馬圈中人痛心
頭條 3小時前

工時長致人手流失 散工冚正職
頭條 3小時前

滿載馬迷九巴翻側 19死63傷
頭條 3小時前

最好笑tvb 訪問有條廢老仲話自己救人，基本上香港最低質個群已經係晒巴士度，仲扮高質

可能人地真係有呢 俾著你冇事會唔會就咁走咗去啊連登仔

其實你想表達乜,你口中既廢老唔應該救人？
定係車入面人唔抵救？
你係現場會點做，賴屎？

相信絕對有死者係因為啲乘客慌忙踩踏逃生先失救斷氣

垃圾，踩住人出

根本好多係比啲廢老踩死

連登狗又站道德高地

如果屋企人出事你地會唔會咁講野

李嘆道，事發時多人在場拍片，未有協助救人，「好多人受傷，但得我同爸爸救人，其他人都喺旁邊拍片，冇人幫手」。

當然都可能咁岩訪問老李生